Zelfs ik, depressief van geest, en mijn geest voortdurend geagiteerd door sombere gevoelens, zelfs ik was tevreden.
Ik lag op de onderkant van de boot, en terwijl ik naar de wolkenloze blauwe lucht staarde, leek ik dat te doen drink in een kalmte waar ik al lang een vreemde was.
En als deze waren mijn sensaties, wie kan die van Henry beschrijven?
Hij voelde zich alsof hij het had gedaan getransporteerd naar Fairy-land en genoten van een geluk dat zelden werd geproefd Man "Ik heb de mooiste scènes gezien", zei hij van mijn eigen land; Ik heb de meren van Luzern en Uri bezocht, waar de besneeuwde bergen dalen bijna loodrecht op het water en werpen zwart en ondoordringbare tinten, die een somber en treurig uiterlijk zouden veroorzaken ware het niet dat de meest groene eilanden het oog verlichten door hun homo's uiterlijk; Ik heb dit meer in beroering zien komen door een storm, toen de wind begon te scheuren opwaartse wervelwinden van water en gaf je een idee van wat de water-uitloop moet zijn op de grote oceaan; en de golven stormen van woede af naar de voet van de berg, waar de priester en zijn minnares werden overweldigd door een lawine en waar hun stervende stemmen nog steeds worden gezegd te horen te midden van de pauzes van de nachtelijke wind; Ik heb de bergen van La Valais en het Pays de Vaud gezien; maar dit land, Victor, behaagt me meer dan al die wonderen.
Het bergen van Zwitserland zijn majestueuzer en raar, maar er is een charme in de oevers van deze goddelijke rivier die ik nooit eerder zag geëvenaard.
Kijk naar dat kasteel dat over je afgrond hangt; en dat ook op de eiland, bijna verborgen tussen de bladeren van die mooie bomen; en nu die groep arbeiders komt uit hun wijnstokken; en dat dorp half verstopte zich in de uithoek van de berg.
Oh, zeker de geest die leeft en bewakers deze plaats heeft een ziel meer in harmonie met de mens dan zij die stapel de gletsjer of ga met pensioen naar de ontoegankelijke toppen van de bergen van ons eigen land. "
Clerval!
Geliefde vriend!
Zelfs nu vind ik het leuk om je woorden op te nemen en om stil te staan ​​bij de lof die je zo bij uitstek verdient.
